"Nee, ik kan het niet missen hem!
Je bent verloofd om drie uur; je gaat de batch zien vandaag geëxecuteerd.
- Jij? "
De vraag was gericht aan de houtzaagster, die haastig antwoordde bevestigend: de gelegenheid aangrijpen om eraan toe te voegen dat hij de meest vurige was van Republikeinen, en dat hij in feite de meest desolate van zou zijn Republikeinen, als er iets was dat hem ervan weerhield om van het plezier te genieten het roken van zijn middagpijp in de contemplatie van de koddigaard kapper.
Hij was hier zo demonstratief, dat hij misschien was verdacht (misschien wel door de donkere ogen die er verachtelijk uitzagen hem uit het hoofd van Madame Defarge) van het hebben van zijn kleine individuele angsten voor zijn eigen persoonlijke veiligheid, elk uur van de dag.
